poly三寶值唔值得入？

你哋會揀三大定係三寶

推

Poly有科叫Aviation Engineering
係Poly新第4寶，都好多人讀
叫得第4寶有返咁上下啦

值

那裡的自信

第四寶唔係Mls opt個啲咩

push

第一屆dse個收分就抵
而家收咁高就真係麻麻

利申：做緊

第一屆收幾分到？

三大非神科邊有資格同三寶比

辣剎

三寶好呀

放射grad一出去私院做3萬幾，你自己諗，不過首先你要夠分入

三寶應該點排？

我已經入左三寶 希望自己冇揀錯

應該係pt>ot>rd?

我有少少後悔冇揀cu hku pharm 而加入左ot

同學bo pharm係幾好架 但飽和左

有三大個名

pt仲好d, 但ot今年fg HA好多都冇請，過多幾年真係唔知會點

如果夠分我都想入pt

都係 有時諗自己為左ot 放棄入hku cu究竟值唔值得

屌 我best 6 高過佢average 但係冇phys 輸weighting 呀屌

4c 2x 33 4 已經可以llb

咁又幾慘wo 其實你有好多選擇 我個分都係高average少少

llb 越講越心酸

you?

連登仔標準答案：三寶就嚟爆煲

咁又冇咁勁 我best6 33

香港仲讀乜llb吖

llb 其實除非有父幹唔係同三寶差唔多
llb fg就算hku都係得七成人入到pcll
pcll都係得7成人grad到
姐係大慨得一半人做到律師

係我老定點 poly 3寶唔係 pt opt rd咩

點解咁講

咁做唔到咪好sosad

咩叫值得先
你呢幾年大學生活究竟想要d乜？
我都係三寶出身
想當年有種種原因我都好想入CU
最後揀左Poly，係好似放棄左d野
但係讀落去我都好鍾意Poly嘅Ulife
都好鍾意我嘅而家嘅profession

你花時間諗值唔值得
不如花時間諗下你想得到d咩 同點先得到

engineering 嚟計 civil EE BSE ME 都屌打你個科喇

Me 35 高不成低不就

做唔到可以試下繼續做野讀下law-related course 睇下最尾收唔收囉
但有人真係最後做唔到律師

起碼可以拎個名j 幾年

講出嚟好威 不過威還威 都要有興趣先得

所以我冇揀到 因為我知我去實會被quit u

讀完三寶 可以再讀HKU /cu

Master 嘛

個市飽唔飽就未知
不過有東大仔同你地爭就應該冇以前咁好景

呢樣係另一樣唔憤氣嘅野 人考20分 你考成30分 最後殊途同歸 屋企如果有返幾個臭銭 我都想去澳洲讀medic 算

12年果陣仲講緊23分就入到ot，依加要成30，仲要同東華爭工做，真心唔抵讀

睇返都要26/7/8 而加高左一兩分姐

PT demand又真係高好多既，除左HA,私院,NGO, special school重可以自己開clinic (或夾個ortho醫生開) , 長遠睇係性價高

OT demand唔係唔高，不過就係HA,私院,NGO, special school都無喇，無見過OT會自己開clinic

再者，依家啲 insurance 計劃大多係包PT , 睇下將來多唔多包OT 喇

東華又多一批人出黎，無能力爭入HA但大把NGO想請佢地...

利申: 做過賣PT/OT機廠

我見有 不過超少 認真 正常人無病無痛撚知ot 係乜咩

係啦，有肌肉創傷都市人第一時間就諗到物理治療

無人會諗到要搵人幫手恢復返個daily function

你講話OT開我最多見過係同ST夾開，幫啲Autism/ADHD小朋友學習、食野

正常人聽到實問係咪醫職業病呀咁

其實OT係咪好過ST 人工前途黎講

St 好好多

St 好似冇分part I I ot 有 pt Ii 升 I 好似要成十年

St應該好啲 有一大名氣同埋前途

10年咁耐咩

st爆煲啦
要同poly edu master爭
黎緊仲有cu master
俾幾十萬就讀得master 又冇牌
識人失緊業

行行爆煲 唔通行行想爆煲

Rt 唔洗諗，有東大

其實名真係咁重要咩
啲三大eng sci咪又係2324分
poly個名唔響但如果你入到5寶果啲入HA屈晒班"三大仔"機

個名唔係話好重要 但係驚幾年後會爆煲 好似pharm咁 拎住三大個名都係易啲搵好少少嘅工 但係poly就 我唔係話唔鍾意poly 只係有少少憂慮 雖然係唔擔心得咁多 另一個原因就係我好鍾意中大

老老實實ot 自己都定位好蒙糊
正常就係負責rehab後面個part
但而家為左係ha爭資源越做越前
當你定位咁模糊果陣其實你私家好難搞

同東大差唔多咁啦

pharm爆到
如果讀呢啲科咁辛苦唔做返就冇意思啦
中大係幾正但冇機會啦

等master先讀中大囉
拎左個搵食degree先最重要呀
你個分唔夠入中大醫科港大牙醫
nursing我估你都唔想讀
得返埋大三寶比你揀

pharm 新果批唔爆啦
佢地21grad
畢業人數少左一半
21 22年啟德到開新醫院
有鑑於醫院大部份收fg嘅關係
佢地完全可以食正個醫院開辦時間grad

屌 早知揀pharm pharm我係真心有興趣 但有早知就冇丐幫啦

咁依家grad既pharm人咪好慘

Pharm加位啵
何來2017入學、2021畢業既人數會減少

值
好過入埋3大的乞食科

利申 乞食中 畢左業先對ot有興趣

點乞食法

巴打 好多三寶/ot post都見你呻後悔入左ot喎
其實你咁樣盞自己讀得唔開心咋喎

Pt咪值囉

Rd ot好似飽飽地

可能讀讀下會鐘意掛 我其實真係唔肯定自己有冇資格做一個好嘅ot

物理治療師回Post

第一點係你入左PolyU會比啲同學培養到啲心態係一定要入HA
其實HA對於PT已經飽飽地 今年都好似收得晒
下年未必
但其實NGO就好多位 同時人工都有30K以上

第二點係我讀完之後都唔知OT做緊乜柒
係醫院行行企企 呢樣抄下果樣抄下
就黎撈埋人地Speech果飯 話講野都係職業治療其中一飯
其實就乜柒都唔識

上邊有巴打話無OT開Clinic 原因唔係因為無人顧後期Rehab
而家因為早後期都係PT嘅工作 Pain relief, Daily function, return to sports, strength training, agility甚至係Bodybuilding都係PT嘅專業
得罪講句大把OT到Grad都未熟Anatomy 唔知邊舊肌肉打邊舊
Movement rhythm, Synergic movement都唔識 根本無料做Rehab

第三就係如果要舒服夠Hea又有錢
職業治療一定係首選

Ot fm
其實當初想入medic 但係最係差少少先入到
最尾入咗ot 有少少後悔 會唔會應該揀三大好啲
見啲朋友係三大玩得幾開心

果日有個senior話pt 仔有少少串 原來係真 雖然ot 啲人比我嘅感覺好似又真係唔太care academic 嘅野

pharm 爆到咁仲加
你當d professor傻？？

你理佢傻定唔傻
總之近幾年學位多過以前...
一定唔存在你所講2021畢業生數目「減少一半」

我都係差少少 不過又係自己攞黎嘅 原來有同路人 btw 你應該嚮果個黑店谷入面 對嗎

亦唔知你呢個比較，係拎2021畢業生人數同邊年畢業生人數比

唔好亂up

咁又係 In埋大we trust

當年冇揀ot 入左乞食科 好撚後悔

埋大其實唔錯 認真 旨少日日放學有關愛座坐

係呀
不過其實都怪自己溫書唔用盡全力

結論 抵死 自己攞黎衰

I know that feel bro
利申同學

其實唔係話唔鐘意ot 不過有時見到poly 入面其他科啲人驚自己融入唔到

Same feeling

睇下啲邊個
你又要話到自己Evidence based點勁點勁
做啲野出黎又一Pat屎咁就不了

最慘係你做Ward果下見到個weak嘅Neuro case
有啲Potential但做完所

謂OT就話攰唔做PT
又要做啲野唔得
搞得好都變成搞唔到果下真係喊三聲

淨以U life黎計 其實三寶已經好好
你第一年全部都成個faculty黎讀
想識frd識女都大把機會啦

老實講 如果你自己唔肯唔敢上嘅 就算比你入到三大都唔會話玩得有幾開心

樓上巴打講野無錯

唔係話串，兩個field點都有競爭

以前做野睇住間HA醫院上面Rehab醫生丟筆錢落黎，各PT/OT dept head就瀨盡鞋底爭資源

PT班人望住OT拎左錢又買返啲gait / balance training機實會燥

撈ST野又係真 呑野食都係一種職能function , OT都可撈埋

爆啦爆啦

老老實實你讀完pt連ot做咩都唔知都可以咁自豪咁口響講我真係想講無知唔係大晒
雖然因為ot定位係香港係失焦
但作爲pt係有義務了解ot係做乜
而唔係乜7都唔知仲咁口響講
而且你話ot搶st野做其實你都冇分別
我唔覺得一個poly fg pt係識body building同用機係出神入化同勁過出面健身教練
仲有pt我唔覺anatomy又特別勁
咪又係一齊讀fa
咪又係要grad完再讀

其實我唔明ha點解咁on9可以比ot先過pt做
點解一個後期rehab會同中期同步做

係外國OT同PT做嘅嘢又真係好唔同,雖然無可否認PT anatomy 一定勁過OT 好多但係咁樣會影響到OT做嘅嘢?咁樣就證明OT廢d?我自己覺得就唔係啦

大英帝國讀緊PT,得閑冇嘢做就去觀摩OT人practical

可能要個patient adapt @@ 等佢好早已經知道點做OT d rehab到後期交晒比OT唔使煩直接開始

你返黎香港做就知完全唔係呢件事
完全亂9黎
條友兩日出得院正常格我唔知點解要做ot

係相關行業做過野都會知
公立醫院AH大部份discipline都唔係好妥OT
唔係串唔串，係根本OT就乜柒都想攬黎做

住院都要自理架
Bed mobility , functional mobility, sitting , transfer ,toileting , bathing ,feeding 咪係OT areas of concern

係醫院做好自理評估 冇事咪唔駛refer出再跟進過
有事咪train 佢 /教佢一啲strategies / techniques 去幫佢做到ADLs，早啲評估+訓練，對病人重投生活有所幫助。

而且一個病人出院，佢屋企environment 適唔適合佢返去獨立生活，都要係佢住院其間了解清楚，再作出相應環境改裝建議。

ADLs 根本日日都會做，邊有分咩前期 後期
只要評估到ADL 有問題既時候 就係OT intervention既時候

Sor 早排exam唔記得覆

所以話你地自己定位蒙糊就係咁解
如果真係adl有問題就係ot事嘅話
咁全間醫院既人你地都可以做晒
通常一個人影響唔到自己adl唔係都唔會睇醫生入醫院
咁當然有可能ha嘅ot真係想全間醫院既野都做晒

ADL training 同 home modifications 都模糊
中醫針灸pt又針灸 人地都冇介意PT拎去用

你哋講到ot好似唔太好

RD 表示好想讀PT

又唔係既，以前識嗰咋OT佢地好自豪話"Hand Therapist"係佢地獨有 因為佢地整埋splint/蝦片幫patient specific設計

不過其實PT都會做手嗰範

係咪有quit u 嘅衝動呢 但係一quit好似會被blacklisted 所以只可以繼續讀

Pound of 埋大 唔會quit 遲啲讀master洗底is ok

其實ot 啲master 唔係大多都係係翻埋大讀咩

其實果個master 好似同我地而加讀嘅野一樣 所以應該係出去讀 果個master又唔係淨for 洗底嘅 ha 升職都一定要master

其實係得ha要爭資源先會咁
ngo d ot同其他人好和睦

即係master 讀其他野like public health?

可以去hku讀mph既，見到有PT/OT去讀，一樣用黎升part 1

12 polyu 5** =6 5* =5 5=4 ....

23=28

咁就好 即刻放心晒 有個目標比自己

唔值

何解

PT目前喺HA仲算係多位，出去做NGO或者Private嘅發展空間都好大。升職方面快唔快視乎你成績好唔好，入唔入到cluster嘅龍頭醫院。我認為PT同OT各有所長啦，喺HA嘅case同rehab其實好多都係屬於rehab階段裡面比較早嘅部分，亦即係主要concern病人番唔番都屋企，換言之即係佢行唔行得好。PT喺呢方面好多training，而理論上OT喺ward係唔可以同patient行路。故此，喺HA OT嘅生存空間咪就係不斷expand自己個field，睇下PT度有咩可以拎黎做。但出到community (NGO) OT對patient個生活都幾大作用。睇下你自己鍾意乜野囉。
喺HA黎講，做OT一定舒服過PT，起碼唔使體力勞動。

利申：PT